沈陣營第二百一十期 － 大PUT沽去，倉淘盡，千古中環人物

沈門最高指示

徙置區大堂公告

沈門朝聖區，新入門必讀

2018近照

大家繼續happy等大師兄回歸，新入黎既d j 圖唔該放得好d。

last post
沈陣營第二百零九期 －師父祝福，金價實仆，師父睇好，金平過草

黃國英：指數初露疲態 炒賣要收斂
03月08日(五) 00:05

豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，追求超卓回報，不外靠選股及短線炒賣兩招。股票兩極分化日益嚴重，選股當然繼續行得通，但美股、港股及A股的市場指數都初露疲態，斬瓜切菜日子暫時過去，這方面的注碼應該要減少。

炒賣較容易的方法是順勢而行，贏谷輸縮，追到斷纜為止，賺頭蝕尾，務求打完成個回合之後有所斬獲，而不是包拗頸一路逆市而行，追求最終精神勝利。因為即使等到轉勢，必然已經頹到無朋友，只敢搶三番，自我設限之下注定復仇無望。

累積升幅大，回氣調整十分正常，加上仍然有炒賣熱點出現，證明投機氣氛依然濃厚。可是市場指數始終是一籃子股票所構成，當中資源及銀行兩大板塊仍然差，一旦強股撐不起，既少了錢流入被動式指數基金，投機熱錢亦多數睇指數做人，暫時會卻步，要再段段快放便不容易。反正也跟炒了差不多兩個月，暫時當作完成了一個回合，稍事休息，也沒有太大所謂。

短炒放輕鬆，改為頂多小注感受大市，但就揀了個別重心股份，買一年後的遠期Call，特別是中國的龍頭科網股。買遠期Call是放下伏兵，當然不是炒業績，而是想博這些公司可以憑雲計算業務發展再一次重估。

假如能夠複製到亞馬遜及微軟的一半，已經非常不得了。然而，要博這種長遠故事，先決條件是要有豁出去的心態，不受短期噪音左右，遠期Call是最合適的工具。

豐盛金融資產管理董事 黃國英(作者為註冊持牌人士，基金持有亞馬遜及微軟)

(本欄每周逢一、三、五刊出)
─ ─ ─ ─ ─ ─

\|/ cfu

\|/

美股大沈判，英國皇帝牙撚刷刷吖嗱

歐洲佬
歐元大插, 好似穿前底

好在玩美股唔熟手，唔敢買多，求其買咗3000美金貨，唔多，輸晒有譜，等AAPL插又細注溝吓先

\|/

即刻唔敢串嘴

\|/
師父

\|/師父

沈啊!!!

歐洲唔掂到要放水

早晨cfu

大家gel好頭，食個早餐，靜靜地等待師父沈判，平時串嘴嘅好自為之

靜待樓寶5.5

如果今日破285直落，啲牛應該屍橫遍野

我都係咁諗，不過佢一向唔受大市點影響，未必有位，5.6噚日諗住去到收盤照入，點知瞓著咗

邊會吖，有偉大嘅祖國支持，跌極有個譜

有道理，呀爺吹雞，大芋都要企埋一邊

呀爺唔頂聽日上街搞港獨遊行

師父81台

精神爽利

J左成晚都禁好精神 師父

信心滿滿, 直紋間條

cfu:美匯升拖累美股 ，下刪300字，經濟學者上身

都無淡倉, 贏條毛咩

又j金價molamola

師父：先睇250天線 28200

睇28200一穿，再落27300大市會落

DOW已經過咗上升軌

師父隻2628

cfu: 66增長能力睇唔到，息唔高，買唔過

有貨嘅有靚嘅位，有走唔走。過後未必走到貨

Me屬兔。洗頸待斬

沈判日到了 先裝注香先 \|/

cfu: 968揸貨嘅要走

cfu: 林生問1186@3.5, 買咗好多年，而家唔走晒都走一半賺咗先

Gel哂頭

落到284 牛軍不敵師父一人死傷慘重

其他股唔使講，cfu嘅核心思想係一股不留，贏輸都走，等陣85台叫人買輪買牛熊

cfu連開5鋪莊 我地都係唔好得罪佢

好似遲D推介衍生工具會麻煩左
唔知師父會點

點麻煩? 想知

師父
救我呀

聽人講好似要判斷係唔係專業投資者個類
不過搵唔到新聞, 唔知係唔係多一堆聲明就叫做左野

好滾動
我張put 終於入直路喇
不過敢輸唔敢贏
想食糊收工

呀爺賴屎

有慧根.jpg

琴日put左175

就黎沽穿283食肥牛

師傅之前話穿咗28500可以追沽

睇定D

食咗糊
睇下中午/收彈翻再沽過

1支大陰燭破壞晒5走勢，唔理，得1手擺吓先

會唔會又黎料？

same

周一(庚子日)：先高後低。 中
周二(辛丑日)：反覆回升。 中
周三(壬寅日)：走勢轉弱。 中
周四(癸卯日)：持續偏軟。 中
周五(甲辰日)：大幅震盪。 中

\I/

5.4 啦不如

師父好勁

唔等呢個數，夠5厘息OK,分分鐘彈上去買唔到，短期升升跌跌唔理佢

周顯﹕牛市第一注 非勝不可
文章日期：2019年3月7日 Share
【明報專訊】日前看傳媒又講到了某位爆了煲的莊家，想當日，他手持二三十隻殼，身家百幾億元，但其實，他衣食住行都很簡樸，也不找女人，最大的支出就是做善事，如今落到這個局面，不勝唏噓。

他的家族原來是印度首富，因為1962年中印戰爭，在印度華僑受到迫害，唯有逃到中國，後來又出了香港。他從小奮發讀書，以高材生入大學，後來成為專業人士，比別人努力十倍工作，年賺幾千萬元……至於後來他公司上市，成為莊家的事，很多人都知道，那就不用再述了。

八成機會已進牛市一期

現在幾乎已有八成可以確定是牛市一期，本來，應該在牛市一期瞓身，是最安全，也能賺最多錢的做法；可是，要想瞓身，都要揀到好股票，才可以瞓㗎……我這個人並不隨便，不容易同股票瞓，就算是one night stand（坐貨過夜），都要嚴選對象。

有人反問我：「唔係噃，我以前見你好輕佻，隨便亂買股票㗎喎！」

我承認我會亂買股票，但前提是，先要在牛市一期，贏了第一注錢，才敢去買。現在手拿現金，如果第一注輸了錢，失了氣勢，又失了膽量，就好難賭下去了。所以，牛市的第一注，好比先鋒部隊，非勝不可！

有C9信cfu買咗2628,師父話十幾蚊叫買唔買，高位先買，唔好溝啦，揸到年尾有機會上返25蚊

又講doctor

2628我覺得ok
a股旺

係就好
97 07 熊市都係一年左右
今轉等到頸都長
美國經濟仲係增長放緩緊
都唔知幾時衰退

唔會大衰退，只要開動印錢機，搵直昇機喺華爾街上空灑落嚟，一片繁榮

耶倫講嘅嘢我睇就係咁

今日cfu容光煥發

又黎大撒幣

屌哪星跌咁多樓寶除咗震到幾條驚青老散之外，冇乜人走貨，得18000股18單成交，全部估係買得1手嘅驚青走貨

師傅早晨\|/

樓寶5.6 鑽石能量鈦合金底

唔殺283牛

真係牛一？

又跌唔落, 排定5.5 到下星期睇下入唔入到算

穿左陣

收市前我睇吓有冇5.59左右位，或者照入，反正唔差1千，未必等，彈咗上去就唔買

死鬼老曹話齋
事後先知

cfu又中\|/

揼春無熊qq

屌，倒升𠻹

個價硬過我條命

頭先見過

成個沈門等緊唔俾面，我諗緊要叫師父祝福吓可能先有位入

我未決定嘅

可能唔使咁急買
因為而家等於除淨前5.7x果啲位

你確定你想師傅祝福？
又，師傅對買樓咁妖魔化，又點會叫人買reit

我40000貨@5.2 其實溝注貴啲冇所謂，就係貪心之嘛

長遠睇唔會低過5.8嘅

諗吓啫

狗鐵升乜九...份業績好靚咩？

可能好過市場預期

睇 daily chart MACD 跌穿左慢線應該向下... 但 weekly chart 自 2018年10月升穿慢線個 momemtum 維持到而家，似乎真係10月起轉左勢喎...

Lm

今日大師午間教路終於一洗烏氣

今日老貓又出黎

一跌市老貓就會嚟，加上1478逆市上升，搞到佢坐緊艇都食咗忽得咁

cfu: 我有袋底動物你知咩

【大師午間教路】
大師話今朝一度跌約400點，估計呢次反彈浪差唔多完結，但暫時未confirm會否直落下插！
佢建議，有在28,800點開淡倉嘅朋友，可在28,200點附近部分食胡！

又唔記得左292止左蝕

之前叫人避，忽然淡倉28800?

師父奇幻倉

止左都有得食？
霞姨呢

經濟通廣告
驚螫嘅英文係咩

frightening insect

唔好可屈，師父尋日講左以不變應萬變，保留舊有倉底，今次又有得食糊

我就話要改做
Shum's turning day
以歌頌師傅

大膽

拿拿拿，唔好可屈

不過前幾日叫人有淡倉嘅避一避呢

師父袋底淡倉每次跌市都有得食糊

師傅啲put 真係估你唔到

師父神威 豈容凡夫俗子質疑

佢個舊有倉底即係25500開淡個次?

大師話未confirm 係咪直插
即係會直插

Ps: 資深日日追看大師午間教路

你咪理，無論升幾多跌幾點，師父都一定keep舊有倉底

【大師午間教路】淡倉28200可食胡
03月08日(五) 13:20

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，港股周五(8日)跌至28,300點水平後，反彈力度一般，市場會逐步反映基本因素，包括經濟下行壓力及估值過高等，或會出現跌浪。

大師指出，投資者要留意兩個大位，包括250天線，即大約28,200點，以及50天線，即大約27,300點，做淡的話可在28,200點水平先行食胡減磅。

－－－－－－

師父係好心提你地唔識風險管理既人操作
自己跟唔足唔好可屈

大師其實有樣野真係冇講錯
就係$1 不買正股

睇分鐘圖
穿升軌個一下
28440左右

師傅狀態大勇, 呢兩個位到底係穿硬定係見唔到呢

真係有啲關係
驚螫好似係天氣回暖昆蟲（師父）蘇醒嘅日子

上證 3000 轟呀

仲有隻老貓

大撚膽

講真，好多人輸打贏要，師父已經日日提住要keep淡倉唔好追貨，今日跌四舊要俾番credit 師父，佢已經幫左好多人

戊戌立春
己亥驚蟄

唔追正股但叫人買窩輪夾左4千點credit又點計

我又來哄下盈先

威震股壇沈大師,
有型有格披戰衣!
孔明再世亦俯首,
傲登絕嶺覽群小!

28201唔俾師父食糊

尾句改做傲登雲峰覽群小啦

髙汁!!

沈門好多才子

大户又追擊cfu，睇著佢黎做個市

28300鐵底

差10點
放棄

港股:
第六十八靈籤：姜太公得志
求籤吉凶：中吉靈籤

算命籤詩：
久抱凌雲志未舒 荷竿渭水釣游魚
文王千里求賢士 滅紂興周任意如

樓市:
第九十五靈籤：女媧煉石補天
求籤吉凶：中平靈籤

算命籤詩：
功勤一簣可成山 由少而多莫憚煩
作事畏辛今汝畫 補天煉石亦無難

700:
第一○靈籤：蘇秦不第
求籤吉凶：中平靈籤

算命籤詩：
一輪月鏡挂空中 偶被浮雲障疊重
玉匣何時光氣吐 誰人借我一狂風

唔信有底,上證好危險

一穿3000即彈

Yes 爺西出超技術

托番起

283不死牛 痴線

已死

納期係7000大關玩緊

一野隊爆

one shot kill

樓寶又上返5.65

沈傲雲，你好野

勿沾近牛熊

呢排沈門師兄們太搶口, Cfu 要教訓下大家

師父這個姜太公，終於得志

師父月頭贏，有錢月尾交租了

未到月尾都輸翻出去

穿左250未

Cls

歐洲最新研究證實：吃「精液」能長壽 千萬別浪費啊！

無限loop

英國?

脫咗歐

希望港女可以對師父好D，跌穿28200俾師父食糊
\|/

今晚cfu一定話今日食左部分淡倉

同V 巴睇法有些少似
呢個時候係咪應該

黃國英：港股大漲小回格局 不跌穿28300點仍睇升
02月25日(一) 17:43

回顧

in cfu we trust

英國王支持位:283
師父支持位:282

睇黎攬炒居多

依家最多3千5百點，有做對沖買埋992同2628就一定大賺

28200唔係支持位啦！應該補上升烈口，喺27900

哇爺閪冇逼嘅

恭喜師傅五含中曬

今晚要剷漿

夠唔夠!!

冇得諗，市越跌佢仲升多少少

282都想殺

熊軍...殺殺殺...必勝..!!!

師父終於有得食糊啦

未到282

Cfu今日實high到仆街

差唔多啦，師父應該已經食左一大半留D做倉底

又撚師父

Call now yeah

只差一點點⋯

28201

28201.1

大戶睇住師父黎玩

師父

樓寶

師父今晚一定high爆

High半個鐘，再用半個鐘屌啲打手可屈佢

英國皇帝你個畜生含撚啦

今晚沈門邊位兄弟負責幫師父鏟槳? 講明先隨時OT,好撚大灘吓

今個星期幾多新聞
師傅應該多啲嘢J
希望今晚唔好又J 打手同樓市

G持

[member]祈升市為贏錢
望升市為掌cfu嘴[/member]

大撚膽!!!

沈判你

我諗cfub依幾日睇廟區post 已經嘔哂血

老美 加息吧

non farm 得2萬
點加

減息

美帝今晚又jump過

師父有排J, 係唔係想倒水

無哂淡倉啦

飛龍瀨嘢
師父有撚排j

信師父走哂

真心，經濟開始，可以開少少put試試佢

近期道指同港股走勢真係好差
同之前感覺完全唔同
但係星期一再落已經高位1500點咁濟
佢唔彈可能都係等4月算

師傅一早講左3月跌
係你地個個當佢燈神對著幹之麻

冇錯 師父又中

星期一睇黎要斬call入put

第一季熊一底

阿公有料。。

最新版本

量子

又逼到師父公開道歉

建議師父用番手寫投稿
下次無得賴電話問題, 電腦問題等等

師父認錯, 彈得

Cfu祝福曼聯

CFU\|/

Up錯片都講得出，咁下次試下up錯你同樂宜bb啲動作片好嗎

夜市UPDATES：美國要減息？道指挫200點 夜期苦守二萬八 (22:34)

【東網專訊】美國就業市場數據大走樣，累美股低開逾200點後窄幅上落，目前報25,335點，跌137點或0.54%；標至報2,730點，跌18點或0.66%；納指報7,360點，跌61點或0.83%。港股期指夜市報28,077點，跌159點，低水151點。

美股暫時連跌5日，截至周四納指周內下跌2.2%，道指與標指數均已下跌約2%。

有美國議員建議將亞馬遜和Facebook等大型科技公司「拆骨」，亞馬遜跌2%，Facebook跌1.27%，Google母企Alphabet跌1%，蘋果公司跌不足1%。

美國經濟增速放緩進一步印證，2月非農就業人口僅增2萬人，遠遜預期的18萬人，創17個月新低，主要是建築業和其他領域的就業數據低迷。

數據引發市場對經濟活動大幅放緩的擔憂，美國年內加息機會進一步降低，反而美國利率期貨暗示，美聯儲2019年內減息的概率升至30%。

美匯指數短線走低見日內低位97.24，目前報97.34，跌0.26%。紐約黃金期貨受刺激升1%，報每安士1,298.9美元。

歐股尾市跌勢擴大，英股跌0.98%；德股跌0.85%；法股跌0.81%。

全球經濟前景黯淡，國際油價跌近3%，紐油跌跌2.98%至每桶54.99美元；布油跌2.85%至64.41美元。

【22:30】美國最新就業數據強差人意，美股續受壓，道指開市早段進一步挫216點，報25,256點，納指挫88點至7,332點，標指挫23點至2,725點。

民主黨參議員沃倫公布將大型科技股如亞馬遜和Facebook(Fb)拆骨的計劃，亞馬遜股價早段跌1.55%，至1,600.71美元。Fb股價早段跌1.5%，至166.6美元。

連鎖超市Costco上季每股盈利2.01美元，好過預期，同店銷售增長6.7%，網上銷售亦大增25.5%，股價早段升4.19%，至9.09美元。

尾市收窄番晒了

樂宜去咗邊

大師今個星期中晒 咩料

樓王係咪同師父握過手嚟？一買美股，美股就跌

沈振盈大絕：握手傳功？

的確係。感受到

冇，握咗唔會輸50美金咁少

我睇唔怕喎，升咁多調整吓正常嘅，港股美股我都係咁睇

樂宜

往事只能回味

尾市嘭嘭聲升返我驚星期一升添喎

大師話上年跟佢操作都跑贏英國王基金
聽到未！
大師萬歲
師傅

跌市買跌都跑唔贏主動基金就食得屎啦

師傅唔需要自降身價同啲基金佬比較囉

口水put勝過真金白銀操作？

升番D唔出奇
係唔係大升就再睇

就算落都唔會直落, 一野跌左好多

大撚膽！

呢啲咁專門問行內人會清楚啲，我就唔識

唔知係咪有大壇嘢

下星期應該升

條片好仆街
推上報啦屌

cfu琴晚成日叫打手上去

樂宜去左邊呀

ok 27260見

比師父私有化左

買師父對家 已經財務自由左 唔洗撈

Dinner with Alex Wong 與黃國英共晉晚餐
今晚英Sir 同大家講解新投資方向，互相交流吓，品嚐fusion 菜。

幾錢呢唔知

黃鼠狼向雞拜年 = 師父認錯 = 不懷好意

最少兩千銀啦我估

師父轉型做風水佬
黃生轉型做美食家？

\|/
師父有啟示

做咩咁手多啊

師父有撚錢咩，買隻牛當係馬咁養咋

留名等大師本周預測

本周每日的股市走勢預測：
周一(丁未日)：天干屬火地支屬土，火生土之局，先高後低。

周二(戊申日)：天干屬土地支屬金，土生金之局，反覆上落。

周三(己酉日)：天干屬土地支屬金，土生金之局，略為向好。

周四(庚戌日)：天干屬金地支屬土，土生金之局，有力高開。

周五(辛亥日)：天干屬金地支屬水，金生水之局，顯著回落。

好似未見過師父寫有力高開

Feel到今星期會中晒

師父實中哂啦 洗咩講

Cfu上星期表演全中

今星期又表演全中

沈振盈：回歸現實 料反覆向下
03月10日(日) 19:43

訊匯證券行政總裁沈振盈在東方產經「另類指標」專欄表示，全球股市在1、2月份大幅反彈後，開始出現了短期見頂的迹象。早前反彈浪的藉口，或者是所謂利好消息，在市場上已被過度反映，現在開始逐步見真章。當一切回歸現實之後，股市就要重回基本因素，估值要反映現時的經濟狀況，以及企業的盈利前景。

中美貿易戰方面，自特金會不歡而散後，中美的貿易協議一拖再拖。很明顯，特朗普底牌已被揭露，中方正處上風，還須時間去作拉鋸。

內地開兩會，感覺上將沒有市場期望的利好政策，反而負面消息已出現，房產稅的推行正是其一。A股被炒錯，上周急回吐，一切正在掉頭中。

在玄學方面，上周指出周三「驚蟄」之後，踏入「丁卯」月，市況更加反覆，投資者宜小心。大市亦正式在上周三見頂轉勢，估計後市將以反覆回落為主。

本周每日的股市走勢預測：
周一(丁未日)：天干屬火地支屬土，火生土之局，先高後低。

周二(戊申日)：天干屬土地支屬金，土生金之局，反覆上落。

周三(己酉日)：天干屬土地支屬金，土生金之局，略為向好。

周四(庚戌日)：天干屬金地支屬土，土生金之局，有力高開。

周五(辛亥日)：天干屬金地支屬水，金生水之局，顯著回落。

(作者為註冊持牌人士)
－－－－－－

黃國英：堅持己見 炒股不炒市
03月11日(一) 00:05

豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，上星期的跌市，至少意味着最近兩個月一段所謂正常化的升浪，終於告一段落。去年底驚死沽唔切，今年初就怕唔夠貨，當中的情緒反差相當大。

兩段都去得比較極端，如果沒有去年底低成交跌市的背景，就不會有今年初的強勁升幅。現在開始，市場情緒應該比較平穩。

不必太恐懼，中國貿易數據差，是因為去年底個個趕出貨，在關稅生效前去到盡。至於美國二月就業數據差，就很可能是之前的月份太過亮麗，1月份原本已經勁，還要向上修訂，透支了未來。之後的發展才有真正啟示，暫時經濟表現頂多只算模糊不清而已。

市場走勢反而相當清晰，不論中港股市及美股，都要全力擁抱炒股不炒市。那些弱勢有波幅無升幅的傳統舊經濟板塊，包括銀行及資源等等，在欠缺補貨買盤之後，回得頗快，相信不容易再試近期高位。

反而在近兩個交易日市況跌得最勁的時候，軟件股在幾個股市中都守得好，他日應該是率先再破頂的第一梯隊。

炒股不炒市的觀念，依然不為大部分人所接受，繼續只是以市場指數作為指標。在牛熊並存的環境中，自己的策略很簡單，精選一批股份長坐，可是外人卻很容易被指數跌穿某條平均線就嚇親，根本是毫不相干，最好不要糾纏。

豐盛金融資產管理董事 黃國英(作者為註冊持牌人士)

(本欄每周逢一、三、五刊出)
─ ─ ─ ─ ─ ─

\|/
師父早

\|/
2萬8 轟呀！

師父今日出手
大大鑊一野沈落去

先高，五行中左上半

周一(丁未日)：天干屬火地支屬土，火生土之局，先高後低。\I/

又升

先高後低。五行中既話

又真係跌唔落咁
師父好嘢

師傅

樓寶肯落未

等到花兒也謝了

嚟料

又倒跌

唔會遲
唔會早
剛剛好

師父又中

遲唔會遲
早唔會早
中狀元救老母
時間啱啱好

師父認錯點會唔升

師父袋底牛有福了

樣子兄咁好歌喉

午間應該有阻力位出

講完都諗起大師兄

師父又叫人唔好揀邊 推一對牛熊證 又贏

//反反覆覆的，只會反覆的痛悲//

根本係講緊師父，屌

好，沈門弟子快沽牛入熊

cfu仲未食得糊

CFU good ball

狗鐵CLS

師父\|/

28200食糊，師父又一經典之作

睇到你個名就想屌你

大家記唔記得咩叫月頭一棍

啲基金又黎炒

恭迎慈孤觀音
渡世靈顯四方

小心招來邪物

但佢未跌

仆你個街, 搵師父黎收左你同何老師

朱巴想師傅中

啱

師傅百發百中！勁過沒事兒！

麻煩師父一陣比個285阻力位黎

抹屎兒都只係賣樓炒股
師父直情唔買樓, 成副身家炒股

樓寶chok到

跌跌跌跌跌

原來夜期低位已經400
而家做淡記得俾翻100點止蝕

無子兄都要出嚟抽抽抹屎兒水

中電除淨後90蚊標上92蚊未停過

先高後回, 跌得未

條友咁猛料，我少上黎都知啦

師父之前推個隻1727河北建設好得，佢係咪已經食左糊

佢唔食左糊, 又點會好得

同992一樣
要係師父祝福完嘅一年後買先得

話唔定佢又話有舊倉底，又食多次糊

師父出左陰間教路未

搵緊有冇袋底牛食糊

大漲小回 長升長有

先高後低
可以低未

仲未出咩 數緊銀紙

訊匯證券行政總裁沈振盈認為，由上周總理工作報告以及國務院常務會議所見，內地政策並非如外界預期般樂觀，故大家是炒錯A股及券商股；更呼籲大家「現時一定唔可以再追貨」，現時未是買貨坐貨時機！

至於周一(11日)市況，大師認為僅屬急跌後反彈，睇睇會否補到28,500點裂口，但淡底節奏繼續進行！

【大師午間教路】炒錯A股咪坐貨！
03月11日(一) 12:34

訊匯證券行政總裁沈振盈認為，由上周總理工作報告以及國務院常務會議所見，內地政策並非如外界預期般樂觀，故大家是炒錯A股及券商股；更呼籲大家「現時一定唔可以再追貨」，現時未是買貨坐貨時機！

至於周一(11日)市況，大師認為僅屬急跌後反彈，睇睇會否補到28,500點裂口，但淡底節奏繼續進行！

─ ─ ─ ─ ─ ─

師父睇淡A股!!
收到!!

比d 淡倉逼到甩頭髮
師父就係做淡既人版 警惕世人

打左成個weekend J差唔多啦

跌喇 先高後低又中

今日唔係高位收就係師父贏
先高後低

請代入英國王表情

cfu又贏

中美貿易談判面臨新障礙

華爾街日報 華爾街日報2019年3月11日

知情人士透露，中美貿易協議正面臨新的障礙，中方官員不願在雙方達成確定協議前承諾舉行首腦峰會。

據悉一周前，雙方似乎接近達成協議草案。但美國總統特朗普(Donald Trump)與北韓領導人金正恩(Kim Jong Un)的會談失敗令中國領導人感到意外。

知情人士指出，特朗普中斷會談並走人的決定令人擔心，中國國家主席習近平本月稍後時間在海湖莊園(Mar-a-Lago)與特朗普舉行潛在峰會時，可能會面臨沒有討價還價餘地的局面。

據悉中方希望峰會更像是一個簽署儀式，而不是可能破裂的最後談判。

美國前總統奧巴馬(Barack Obama)的高級中國顧問、喬治城大學(Georgetown University)學者Evan Medeiros表示，中國部長想說的是：習主席，這又不是國事訪問，您就這樣去訪美，還指望特朗普不會讓您難堪？

美國駐華大使布蘭斯塔德(Terry Branstad)上周五接受《華爾街日報》(The Wall Street Journal)訪問時暗示，美國官員希望留出進一步談判的餘地。他說，美國的目標是先就協議主要內容達成一致，然後由兩國領導人進行最終調整，或解決最後的問題。他還稱兩位首腦「很合得來」。

這場峰會令人想起上世紀90年代末雙方就中國加入世界貿易組織(World Trade Organization, 簡稱WTO)進行談判的歷史。曾擔任美國前總統克林頓(Bill Clinton)顧問的人士表示，1999年，中國前總理朱鎔基赴華盛頓就WTO協議進行最後談判，結果空手而歸，因為克林頓認為，從政治上看，當時還不是達成協議的恰當時機。蒙羞的朱鎔基在國內飽受詬病，入世談判也險些破裂。

Evan Medeiros表示，中國目前的反對態度究竟是一個嚴重的障礙還是談判手段，目前還很難確定。習近平定於3月22日前後出訪歐洲，過去三周，美國官員一直敦促中國安排習近平前往海湖莊園以完成貿易協議。最初，中美雙方考慮把峰會放在3月27日左右。如今白宮國家經濟委員會主任庫德洛(Larry Kudlow)表示，時間可能會在4月初。

美國全國商會(U.S. Chamber of Commerce)執行董事薄邁倫(Myron Brilliant)表示，在市場大幅波動和全球經濟疲弱的背景下，兩國政府正面臨達成協議的巨大壓力。中方談判團隊成員、商務部副部長王受文表示，談判人員夜以繼日地溝通，他對協議達成持樂觀看法。他在北京對記者表示，他感到有希望。

讓習近平前往美國完成協議，可能會在最後談判時刻讓美國獲得優勢，因為習近平將面臨帶着協議回國的壓力。美國一直努力要求舉行這樣一次會晤。

2月12日，特朗普在一次內閣會議前對記者透露，他希望與習近平會晤，就談判團隊無法敲定的內容達成協議。他表示，交易往往就是這麼達成的。之後特朗普及其內閣高級官員不斷公開施壓，要求在海湖莊園會晤。2月22日在橢圓形辦公室會見中國貿易特使劉鶴時，他們也提出了這個要求。美國財長姆努欽(Steven Mnuchin)表示：「總統先生，我們正在你的行程中安排此事。」當時劉鶴就在旁邊。

特朗普政府還取消了從3月2日起將2,000億美元中國商品關稅從10%上調至25%的計劃，作為對雙方化解爭端的工作取得進展的認可。現在美國政府官員釋放的訊號則不那麼確定。特朗普上周五（2019年3月8日）預計，如果達成貿易協議，美國股市將會大升，但他還表示：「如果這不是一份很好的協議，我們不會簽約。」

美國駐華大使布蘭斯塔德表示，日期尚未最終確定。他表示，在展開峰會安排之前，談判人員需要進一步縮小雙方的立場分歧，包括最終協議的執行問題。

布蘭斯塔德在美國駐華大使館的辦公室裡說：「雙方均同意必須有重大進展，也就是感覺立場非常接近，然後才會召開峰會。我們尚未達到這個程度，但和過去很長一段時間相比，我們的立場已經更接近了。」

白宮貿易官員、美方談判代表團成員Clete Willems表示，特朗普寧願河內峰會無果而終，這應該會讓中國明白，他不會接受糟糕的協議。Willems在喬治城大學法學中心(Georgetown Law School)的一次會議上說，一個優秀談判代表的關鍵素質是知道什麼時候能跨過終點線，然後想辦法做到這一點，但也包括轉身離開。

雙方一直通過影片會議進行談判，包括上周四和周五的會議。Willems表示，目前還沒有派遣美國談判代表前往北京的計劃。作為潛在協議的一部分，中國已提出購買更多美國農產品和能源產品，向美國企業進一步放開金融服務和汽車等領域，以及更好地保護美國知識產權。

在美國看來，中國以往存在執行協議不力的問題，所以呼籲制定一個執行機制，確保中國履行承諾。根據正在討論的計劃，如果出現爭議，應由兩國官員共同開會加以裁定。美國貿易代表萊特希澤已表示，如果雙方沒有在這些會議上達成一致，美國將加徵關稅。

美國官員希望，當美方採取這類行動時，中方至少在某些情況下不要實施報復。對北京方面來說，這將是一個很大的讓步，中國領導人擔心，國內輿論會指責他們接受「不平等條約」，就像西方列強在19世紀強加給中國的那種。中國商務部副部長王受文說，任何實施機制都必須是公平的、平等的、雙向的。

布蘭斯塔德說，過去中國確實採取了報復，這一直是挑戰和問題。他指的是去年中國為報復美國關稅對美國產品採取的制裁行動。美中貿易全國委員會(US-China Business Council)高級副總裁Erin Ennis說，任何實施機制都必須是可持續的，不能讓行業重新面臨關稅不斷提高的局面。

談判中的另一個分歧涉及中國政府的補貼和其他一些扶持政策，美國認為，這些政策使中國國內企業、尤其是國有企業佔據了優勢。

冇俾阻力位

升到啪啪聲

師父無買過啦

day 閪啊，師傅

師父最鐘意玩口水

但係佢死老母咁款喎

全個中環都知佢玩開口水，梗係黑口黑面啦

全中環都笑緊佢俾英國王撚

先高後低

講緊d熊既價

屌你老母
3嚿啦

夾爆

上星期買錯左2007，早知就買1030

只差一點點, 即可以再變錢, 只可惜剛剛擦過, 十面埋伏過交租感更赤裸

含指今日鳩位28512
收市28503
先鳩後低無撚有錯
師父又贏

一點點我就諗起28201.1

set左兩日$5.56都買唔到

你地直情set $5.5啦

又多一種解讀方式

財演推樓寶

再比財演推一推，想執平貨仲難啲

日日等

通常推介得既都反而跌

跌啦

日日都set定價等跌

4蚊見

師父佢老人家公開講個d方向不嬲唔準
大家要小心解讀 最好靠自己

咁大家就係想佢唔準

呢類非短期炒股，難講，買呢類房托基金嘅思維就係長線，當係買舖買寫字樓車位收取租金，有長期fans坐貨唔理升跌，上次落到4.6已經係罕見情況，大多數時間都唔會跌太多

問題係全唔準=非常準
我指的唔準 係50/50個種

等執平貨

炒美期門檻預備降低

唔係掛邊個講

今晚美股個倉又正數，生果同豐田賬面已贏，隻HACK啱啱都賬面贏住，不過股數唔多，當學習住先，後面熟悉咗搵位加注

fat fat

夠唔夠膽入BA

早2日輸嘅，眼瞓未開市都瞓咗，如果唔係或者跌嗰日入多少少，每樣10-15股，起身都收市

波音大特價有冇人買左

波音乜嘢代號?

ba
戶口冇錢, 開市個陣入得兩股

都執咗7%,幾好喎，又執幾嚿水

就係唔熟美股，都冇諗起

就係BA

唔係主力，小注玩吓冇問題

唔係眼鏡，好似出電視節目，streming TV service

亞里雲最近大死機，舊年6月一鑊，今年呢單

贏國嘅雲計算非常垃圾，買美帝嘅股票好啲

唔知呀
我都係用嚟單撈嘢only

致富仲係少數可以打電話買賣嘅證券行，早幾日出荃灣搭巴士，坐我後面嘅老女人就係巴士打電話落盤

有冇用? 有用，當server死機時，打電話係最穩陣方法

但收費都會比軟高

唔知有冇記錯貴5蚊，以前買期指用致富我冇用過app嘅，只係打電話

唔係有護城河死咗好耐

好多年前上過一通屯門柏麗廣場個office,見到2條mk喺喥打牙較，試一試個交易系統，屌你老味用flash嘅，唔好話5蚊，唔使錢都咪搞，即時走人唔開

今時今日聽親一通用戶出問題，就覺得我當日決定正確嘅

係，如果美帝焗到佢開放網絡，呢啲雲計算，甚麼互聯網新經濟統統執笠，英國皇帝睇唔明贏國互聯網企業冇創新，純靠防火長城保護，我覺得唔值得落注

Amazon如果唔係用關稅，冇防火長城擋住，贏國淘佬唔見得做到咁大

我覺得"在地"嘅網購始終有得做嘅
但如果冇長城
淘佬頂多咪拼多多level

我覺得其實贏國係贏物流用一大堆低端人士做收派真心恐怖可以好快咁去到最窮鄉僻壤既地方

淘寶淘既野同amazon都唔同
應該咁講，大家expect係淘寶買到既野同Amazon唔同

成日搭地鐵見到送快遞果班真係好辛苦

係 辛苦到爆 袋野好似超出佢體重咁

快遞...今日寄後日到...仲要係寄去一般鎮仔

師父77台講贏國樓市，話房產稅，話大行分析唔全面

總之佢先啱

燈到3333爆升？！

而家有無人機送?

cfu:西歐經濟復甦好大係贏國購買力需求，全球樓市好多係中資買

有力高開

又紙上談兵

周一(丁未日)：天干屬火地支屬土，火生土之局，先高後低。

周二(戊申日)：天干屬土地支屬金，土生金之局，反覆上落。

周三(己酉日)：天干屬土地支屬金，土生金之局，略為向好。

周四(庚戌日)：天干屬金地支屬土，土生金之局，有力高開。

周五(辛亥日)：天干屬金地支屬水，金生水之局，顯著回落。

冇樓學人講樓市
好似未買過股票教人買股票咁 比你都唔信啦

大撚膽, 師父係賣左樓用租者角色睇樓市

屌你老味財演講乜鬼樓寶 等到幾時呀

師傅早晨

下次5.6落定決心唔等再平啲，有啲似墮入咗買樓最常見嘅「長期等跌伏]

V巴呢到好多人睇住唔驚一路都跌唔落5.6咩

V巴你講左咁耐話$5.6入都冇入

升...太貴唔買
跌...仲有得跌未到價唔買

財演長mon post

想再平啲吖嘛，呢次一到價就入，唔等

但你地其實有貨底又真係唔怕高追

高J接火棒

盡量利益最大化人性嚟，何況以前買冇咁貴，家陣覺得貴係人性

尋晚KO 生性病父倍感安慰

可能琴日係最後一跌

係都冇辦法，等

淡友開市沽又賺

還好樓寶我一股不賣，同師父相反，點都有得執，就算入唔到貨起碼長期食皮幾嘢股息1年

乜都唔使做嘅被動收入

808 22號出業績

呢隻希望佢加到租，減低空置率，有望見到3.7

市場會懲罰睇錯的人

如果業績同策略ok既就唔等樓寶入佢了

其實香港都有班做文件速遞嘅都係咁, 見佢地唔係正常人但都要拎好大袋野去做

升到on9, 出左糧都買唔到, 屌

排隊入返20手博下先

其實純收息3.3左右係OK嘅，5.4厘股息，但佢派息舊年都冇增加，變咗有懷疑，唯一係睇2樣，+X哥增持咗股份同趙國雄調咗過嚟做主席

開放網絡呢家野, 贏國就一定係死都唔制架啦, 佢寧願全世界經濟封鎖佢都唔會開放
一開就亡黨亡國架啦
所以我成日話, 買騰訊係賭共產黨亡國, 早兩年前就冇乜可能, 但而家呢, 難講

長城係共產黨對世界唯一有貢獻既嘢
唔開放得 放左更加多數低端人口遺害網絡世界

【實戰理論】沈振盈：回補裂口 再試250天線
2019-3-12 9:39:59

港股經過上週急速回落後，昨日出現反彈，但始終未能收復上星期五的裂口跌幅，估計市況仍在現階段反覆上落。連續兩個多月的升勢，已令市場的看法變得樂觀，但基本面並沒有改善，而且繼續惡化。有道話現時市場是資金市，主要是要看資金，不用理會基本因素。

若以短炒的角度，上述講法當然是正確，資金可以短期扭曲了基本因素的方向。但大家亦要知道，資金快來快往，純粹追蹤資金很容易中伏的，因為資金要走之時，通常都在場外做「單擋」，可能要到潮退之後才恍然發現。再者，市場一路強調資金市，但又用一些被歪曲了的基本因素來作支持，這是「倒果為因」的做法。久而久之，癲倒了黑白，投資者便深信了一些指鹿為馬的因果關係。到了資金「暗渡陳倉」，退走之後，到時一切才見真章。

回説大市，主要是靠騰訊（700）及港交所（388）頂上，預期恆指回補上星期五裂口後，仍要再回試250天平均線水平。

呢篇鱔稿嚟嘅，冇阻力位、支持位、number、操作方式，完全係呃稿費

沈門會計佬嘅reits同我相同，但數量大好多，以佢收入同投資得法，玩吓手十年內退休，可能都係40歲左右

真, 個網絡長城一直都係保護緊全世界, 唔係保護緊共黨

師父愛股1727又升，一路破頂

佢一股不留，冇貨，有貨佢日日吹奏等人接，佢閃

佢尋日吹奏2342同埋6869，今日個市大升，呢兩隻野就倒跌

係唔係要打大佬

樓寶跌跌跌

今日午間教路會唔會叫人開淡倉

避一避，然後話有貨襯高減持

大陸所有cloud computing 都係抄美帝
Openstack, kubernetes

open source linux

睇唔熟書, 高位咁樣畫個島底出黎有冇意思

好多股票出條長上影線，睇嚟好多獲利回吐

呢隻啲人係一手一手咁放
岩岩5.65入多注
又買多7000股

唔好避 佢一止蝕就會跌
師父淡倉要keep 住啊

下月期指高水
幾耐未試過

新雄雞喺高位，暫時唔諗，要等回先有得諗

料儲局下半年加息一次 滙豐：港加息周期或完

滙豐亞太區顧問梁兆基。

【星島日報報道】市場對美國聯儲局年內加息次數看法分歧，滙豐亞太區顧問梁兆基認為，美國即使加息，也是下半年的事，且最多只加一次。香港方面，儘管港匯近期多次觸及7.85弱方兌換保證價，金管局上周亦終出手接下港元沽盤，但他估計銀行體系總結餘仍會維持較高水平。鑑於香港銀行水浸，以現時港元拆息的水平，他料「今年香港無乜機會加息」，並指香港的加息周期可謂完結。

美聯儲局將於下周議息，梁兆基接受本報專訪時表示，相信美國上半年加息機會不大，因美國經濟增長放緩、通脹疲弱，加上中美貿易爭拗及早前美國政府停擺均不利美國的經濟數據表現，至於下半年則視乎美國經濟會否反彈，若出現反彈勢頭，美國才有望恢復加息，但指「就算有機會恢復加息，我相信美國今年最多只可加息一次，都可能是最後一次」，而美國的加息周期亦將就此完結，主要由於全球經濟增長放緩，美國經濟也會受到拖累。

至於香港息口情況，梁兆基說，「香港的加息周期都可以話係完結喇」，因為「即使美國下半年再加一次息，但以香港目前的拆息水平來看，相信香港今年加息的機會微乎其微，除非有大量資金流走」。

受季結影響，近日1、3個月港元拆息（Hibor，即香港銀行同業拆息）持續上升，昨分別升至1.41厘及1.67厘。梁兆基表示，雖然港元拆息甚受季節性因素影響，但因香港市場資金實在太充裕，故料港元拆息將持續徘徊於較低水平，不排除1個月拆息在季結後重回1厘以下，尤其Libor（倫敦銀行同業拆息）有回軟迹象，港元拆息上升機會微，估計在Libor跌勢快過Hibor下，港美息差將會收窄。

去年9月美聯儲局自2005年來第8度加息四分一厘，滙豐帶頭宣布上調最優惠利率（P）八分一厘，並將儲蓄存款利率加至0.125厘，其後各行跟隨加息，為香港12年來首次加P。不過，加P及儲蓄存款利率後，港元拆息很快便回落，只在年結、季結時才稍為回升。問及去年有否加錯息時，梁兆基回應說，「去年我們沒加錯息，美國加息8次，我哋才加息八分一厘」，事實上當時港元拆息確是上升了，令資金成本有壓力，所以調整息率，但只作微調。

對於整體港元拆息偏低，資金仍不外流，導致港元資金池持續龐大，梁兆基解釋，當中涉及很多原因，包括企業客戶在資金調配方面偏向持有港元資金，如內地資金或因有很多交易以港元為基礎，遂將人民幣分配到港元，相信此舉某程度亦受人民幣升跌影響。雖然近期港匯多次在清晨於外圍觸及7.85，但金管局暫時只於上周尾入市承接港元沽盤一次，涉資僅15.07億港元，令今日（12日）的銀行體系總結餘相應減少至748億港元。梁兆基稱，近期港匯持續偏弱於7.85邊緣，主要由於港美息差擴闊至逾1厘水平，並觸發買美元沽港元的套息交易所致，但在美元資金缺乏出路下，套息盤紛紛平倉，繼而導致港匯觸及7.85後就很快微彈。

其實都冇點加過邊算週期

師父無開淡倉keep 咩
叫人睇位開淡倉就得

所以師父on99，日日J加息收水，股爆樓爆，當上世紀10厘息年代，屌那聲存定期有5、6厘，仲炒條毛股，買乜鬼樓，做乜春生意呀? 擺定期喇都傻嘅，華爾街班撚屌冇飯開，香港班財演一樣冇飯開食老綜都得喇

師父同老貓一樣
日日幻想all drop to 0之嘛

師父由17年J到依家，最近知收水加息睇勢頭冇得J，就化身全球經濟顧問，大屌各國財金官員唔識經濟、短視、飲鴆止渴...下刪500字

佢老味正一世界末日撚嚟，成日想攬炒，成個沈門陪佢執煙頭

唔好可屈

大師在81

點解會講呢啲野架 師父唔係大淡友嚟架咩

屎忽鬼3個字刻喺額頭。你第一日拜師？

午間
今日反彈補裂口 上返黎28900
大家可能會睇29000 29200 再上去破頂啦 呢啲係出面一般既睇法
13號 政怯閉幕
15號 人大閉幕 美國3期結算
兩會15號完結

到現階段好多野就快見真章
到底好消息係一浪接一浪呀 定係差唔多返轉頭呢
我睇就差唔多臨界面喇

同之前做法一樣
上返黎呢個區間 可以小注等佢落
或者等到禮拜3/4 如果仲係企呢啲位 到時判斷先開小注淡倉
如果呢幾日落去補返28500裂口的話 我就覺得佢穿28200 穿250天既機會好大
唔想捱既就等破位做淡 負擔唔起既可以等佢上29000 29200先做決定係咪做淡

我自己呢 呢啲位就拆咁啲對衝
偏向做淡倉為主架喇 未係全力去做住

究竟兩會後個市會點呢? 美國3期結算後會點呢? 大家慢慢就會見到結果

師父有縮槓feel

師傅you have why play me

朱律瀨左西？

師父又有 對沖

沈振盈老母幾時開左牛call ga

袋底無限牛

上星期五大跌個陣
好似聽啲師兄講師父入咗牛做對沖

Cfu play 9 everyone

直落

Cfu 袋底牛

上星期五師父唔係話28200食糊only, 仲要入牛對沖

周二(戊申日)：天干屬土地支屬金，土生金之局，反覆上落。

上落波幅數以百點計

【大師午間教路】大市補裂口 再等等
03月12日(二) 12:25

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，本周五(15日)兩會閉幕，屆時大市將見真章。

大師認為，大市現時補埋28,500點裂口，睇能否衝上二萬九關，之後就等博穿250天線，建議投資者等埋呢幾日再判斷如何開倉。

－－－－－－

沖呀

建議投資者等埋呢幾日再判斷如何開倉
同靠邊站大同小異

cfu唔開淡 跌得

能否衝上二萬九關

搞到我o係office笑出聲, 屌

笑到仆街

希特拉掟筆個下，真係神來之筆

希特拉會唔會拉鳩哂啲股票經紀財演入集中營

cfu一冇叫人開淡個市就冇力 \|/

熊熊哈

大芋緊貼Cfu 動向

邊個揸823, 435, 808全部都入冊!!!!!!!

大芋唔開cfu波唔通開特老母波咩

直落!!!

我師父索羅斯都未驚過呀
駛怕你希特拉?

條片又長左

CFU: yes 跌啦

師父條姣閪守唔撚到寡，快要轉身了

沈振盈表示，本周五(15日)兩會閉幕，屆時大市將見真章。

大師認為，大市現時補埋28,500點裂口，睇能否衝上二萬九關，之後就等博穿250天線，建議投資者等埋呢幾日再判斷如何開倉。

唔洗驚 開淡倉ja
而家先黎開好倉未比英國王笑到面都黃 到時顏面何存
點都要堅持落去

大師最奇怪係唔太睇淡中國經濟，但睇個市就淡都乜，都唔跟圖做判斷...

廢中藍絲底唔出奇

今日有咩新指引

佢睇淡美股咪睇淡港股囉

之前錢錢錢，佢轉軚啦，話大陸印銀紙無撚用。其實佢咁樣跳嚟跳去，亂搬龍門，左支右絀，我見到佢都覺得辛苦。其實佢知唔知自己做緊乜？

大摩相信388未來30日跑贏同業

dh 收 真係點撚算

未來30日大跌。明哂

屌那星今日冇牙中，係咪cfu搞鬼?

呢點更加怪... 美股點會差得過內地股

你理撚得我.jpg

你哋睇得明佢睇到啲乜，好似師傅睇得咁通透，你哋就係沈大師佢唔係啦！

其實大家睇到既野一樣, 但如何演繹見到既野就係智慧既分野
咁師父既智慧, 徒兒又點及得上

師父贏 唔係dh收

好想攞返張聖物圖出嚟，表揚吓師傅嘅豪情壯舉

想當年1.2-1.6我加埋有100手1137..

想當年170我有幾張2018 3個月到期嘅put

old news 不過又幾好笑

好彩師傅做得耐，大家當佢燈神小丑咁睇，唔太上心
如果新手睇到又跟住師傅咁買，多多都唔夠輸

股神都唔識，抵輸la

啲退休人士阿婆阿公跟佢做淡就...

退休人士應該唔識做淡既 最多放哂d 貨ja

又中

舊片

依條先係新

教做淡唔係話唔得，但真係唔好教人用窩輪做淡，睇啱方向都可能輸，自己都試過好多次
用輪玩，做淡都唔知幾時跌，蝕時間值都輸夠

用咩做都唔可以長坐喇，又唔係股票，熊輪期指期權你兩個月淨開淡倉唔輸都仆街？同埋唔好以為買7300坐無風險

點解師傅成日眼鏡起哂霧都唔抺下

講起錶，12,13年時冇咁興勞力士運動錶，嗰時白地賣9皮鬆，隨時有折，家陣炒到17萬3,我嗰陣買咗隻綠針，有95折，大概5萬8，今日二手錶都7皮，早知嗰時入幾隻擺喺喥，執幾十

藝術品投資我諗起大劉

錶就真係無得輸，你睇吓沙士果時跌果啲價多數都一倍咁滯

玩藝術品好撚多流4，唔識睇又要請人睇，又收你一筆，不了，買隻船自己玩吓唔撚好

都係
嗰啲支那後現代眞係唔識欣賞

話唔埋呢隻絕版紅BB也日賺到戴

師父自己打J，眼鏡個D唔係霧氣，係米青嚟。師父唔撚抹。

fashion既野

拿，如果你本身冇錢，又想埋大闊佬身，學玩藝術品同古董係最易入手。低手既，就做傍友。玩得高手既，幫闊佬做買手broker.

做古董同藝術品，索上流社會既料係索得好快，因為邊個買邊個賣，咩價錢，急唔急散貨，送左俾邊個你係第一個知。所以好容易索到邊個上緊位邊個出事，邊個同邊個friend, 呢啲料本身好值錢。

學到嘢
好似當年神童輝買名畫孝敬大劉

麵仔 一車車熊軍俾佢推上刑場

黃國英：港股升勢未算全面
03月13日(三) 00:05

豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，炒股不炒市成為主流，股票個別發展的情況太明顯，要推斷指數的走勢便很難。以現時的市況為例，期指在29,000點關口前遇到阻力，仍然算是咬住高位，比較大機會是再次拉牛上樹的形態，但自己又不喜歡不少A股走勢偏軟，港股升勢亦不是全面。未至於暗藏殺機，卻不會有信心追住買上去。

這種環境中要不變應萬變，以原有組合迎戰便算。期指只要升多兩百點左右，一切又會重新看來動力澎湃，假如回落兩三百點，就不外乎看來轉向大區間橫行而已，並非大礙。只要組合槓桿不是太過分，是可以觀察之後才決定這個選擇。

跟車太貼，是投資其中一個大忌。自己打職業短兵相接，相當容易過分敏感。有時候買賣的目的，的確是為了避開百分之三至四的調整幅度而已，其實硬食問題也不大。

這種左穿右插要適可而止，十上十落的心態會削弱信念，大大減低長線贏大錢的機會。部分組合出出入入，純粹是避免一旦出事，整個組合跌幅超出百分之五的話，會負磅太重捱不住，所以有時才需要在稍微轉弱，或者感覺不舒服時酌量減持。

另一個理由是贏谷輸縮，近期處於順境，於是將注碼逐漸加大。到形勢不再一片大好，自然就有減注的需要。如果一路只是堅守一個核心組合，注碼不變，便不用如此緊張，當然回報亦相對上會比較低。

豐盛金融資產管理董事 黃國英(作者為註冊持牌人士)

(本欄每周逢一、三、五刊出)
─ ─ ─ ─ ─ ─

沈振盈：近期走勢極似去年初
03月13日(三) 00:15

訊匯證券行政總裁沈振盈在東方產經「大師教路」專欄表示，港股上周一升到29,242點後急速掉頭，到了周四及周五更顯著下跌，恒指要跌近千點才能喘定，剛剛好於250天線有支持。本周回來連續反彈兩日，尚差百多點就收復了上周四及周五的跌幅。雖然反彈力度頗強，但成交卻相對偏低，顯示動力已減。

上星期跌市的原因，主要是歐美經濟數據進一步反映下行的狀況，而內地又因為擔心中央為股市降溫，導致美股及A股齊齊下跌。至於本周的反彈，其實原因只是舊瓶舊酒，不外乎是中美貿易談判及資金湧入A股等消息。

市場氣氛亢奮，好友戰意高昂，加上主流評論牛氣沖天，自然一低就有人衝入去買，懶理宏觀因素如何，更不認為背後會暗藏殺機。

其實，自1月初至今，港股的技術走勢跟去年1月的形態頗為相似，而市場情緒亦相近，股價的上升速度，以及對利淡因素的態度，感覺上亦是一模一樣。再回看早前熱炒的5G概念股，個別已出現了見頂之勢。筆者的憂慮不是杞人憂天，而是市場再一次出現非理性的亢奮，以及忽略了負面因素正在發酵的實情。

訊匯證券行政總裁 沈振盈(作者為註冊持牌人士)

英國黃帝抄師父“不變應萬變”

Cfu. \|/

\|/
師父保祐

師父 睇下邊個笑到最後

今日跌

馬化雲自爆

貼bam圖?

找數自爆退出連登，各位再見了

亮視點創辦人：眼鏡成本極低，全行食水 1000%

10蚊港紙成本

傻傻地 財經台走數慣例嚟㗎嘛，鬼有人理佢退唔退出連登咩

啲brand貴嘛
貼個LV上去 即刻貴幾千

一向都知，不過我除咗1副RayBan外，其他2副都係日本買嘅handmade嘅泰八郎同金子眼鏡

香港只配鏡片

係食水極深架，唔係點解尖咀老銅啲租咁貴仲有咁多銀鏡鋪

點止財經台 兩登走數嘅人何其多
Btw, 大dodo 未開榴連

啲人話日本係抵

賽璐珞handmade嘅眼鏡框係有光澤好多，喺日本買泰八朗同金子手製嘅眼鏡框平過香港好多，溥儀貴1倍，係唔夠時間配鏡片，好多時要幾日未必就得到

泰八郎可能就瓜，日本頂級職人，如果佢親手製造嘅(唔係後人、徒弟之類)眼鏡框可能有收藏價值唔定

淘寶都賣緊幾十蚊人仔, 講緊佢地已經大賺緊

佢自爆關閪找數事

學到嘢 整番副先

日本啲職人眞係好勁

泰八郎正嘢嚟喎，讀書果時喺頂好買都要成千幾銀

師父著燈
恆指暴跌

等睇師父今日講KEEP淡倉

暫時全中

香港食水深，溥儀眼鏡賣貴1倍或以上，喺日本買2千幾3千港幣咁上下，香港賣7千幾，就算去信和細舖睇，都貴7、8成，去開日本買好過，大阪有金子眼鏡店，東京去大間百貨公司通常有專櫃

聽日有力高開

第一日識師傅

係呀！所以呢十年做代購嘅發曬達咁滯，香港宜家幾間大模型鋪同玩具鋪都係咁起家，我講米青同狐主

以前做代購肥過臘肉，家陣就差啲，太多競爭，不過第一水嘅都搵夠

溥儀直頭戇鳩鳩啦！
以前都喺mk開間鋪仔，點知佢食水深過頂好俾佢彈咗上嚟

好多都上曬岸嚕!
我講果兩間嘢已經喺港島買咗幾層樓工商鋪收緊租鳥

去日本，戴眼鏡嘅買眼鏡框指定動作，另外就係搵舊嘅Seiko KS同GS手錶，如果condition望上去唔差嘅話，諗諗佢，上次冇喺大阪買隻GS後悔中

去Big Cam買耳塞/耳牛相當抵玩，上次買咗隻Audio Technica LS50 先340港紙，香港最平都480,去開記得行吓

日本啲嘢，香港嚟講七折咁滯，唔係日本個爛鳩永住權咁撚多限制，晨早搬撚咗去住

勞力士運動錶就唔使諗，食炒價仲貴過香港，如果AD有就正價，不過冇見過有

二手撈據報日本仔都有玩六神合體，冇得上行驗證最好可免則免 除非間二手舖有信譽又平先好諗，Grand Seiko就多數冇問題

Cfu\|/ 等睇琴日叫人等下但今日又走左d put出黎

買耳筒去返e earphone 好過啦, 放曬出黎任你玩
去個區有e earphone 先去返biccam 睇

早排睇過話日本好似冇香港個啲咩商品說明條例定係春, 賣高仿野冇得捉

師父真係永不認錯 斬完見個市跌又叫人開put
低位沽高位平倉

日本高仿嘢會拉咖，不過勞力士無好似香港咁有正行可驗證，要請個鑑定師先可以舉證，仲有日本有條例好撚閪，係唔俾售賣二次創作，姐係你將件嘢改吓款上網賣會俾人拉，呢個都幾麻煩嘅

今日跌市可以叫人食糊

咁其實買撈係咪都係香港最好?

日本野就係返日本買, 佢地進口野都唔會平得過香港

瑞士，冇炒價，冇流四，冇六神合體，亞洲地區除咗AD,二手嘅非AD都要小心

瑞士買隻刁陀GMT,唔使排，退埋稅兌港幣為25XXX,香港AD正價29800，排半年未有(me)，食炒價33000-36000即有

師傅午奸叫人小注淡倉

good

師父次次跌小小就仆出嚟叫人分注淡倉
25500咁上嚟分注淡倉法，幾多錢都輸鳩哂啦
重分條毛咩

師父有袋底牛對沖，最多白做無事忙嘅啫，唔會輸撚晒

師傅一講完又彈上去

聽日鳩高有力但係叫人入淡倉 究竟聽日會點

諗諗下做瑞士代購
有得做喎

見d錶行有d現金價平好多

究竟a股係一個點閪樣嘅股市，四個字內day low 彈上接近day high

政策市係咁

【大師午間教路】趁挾升分注加淡倉
03月13日(三) 12:45

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，港股周二(12日)後抽力度強，但其實正在聚頂，建議不妨分注加淡倉，睇埋本周五(15日)人大閉幕，大市方向會點走。

大師強調，現時仍未屬牛市回歸，基本因素未變，僅市場吹噓配合大合奏，刺激大市挾上；但實情是「倒果為因」，內地官媒開始出口術為A股癲升降溫、美股更是環球最危險股市。

─ ─ ─ ─ ─ ─

聚頂聚左個幾兩個月啦
師父一句倒果為因, 見跌買跌, 非睇跌買跌

師父一向見跌是跌
見升是淡架啦

淨買炒款，嗰啲冇得平，刁陀GMT AD周阿福都要收現金，冇折，冇人聽電話即日拎貨next one唔等

師父推完6869同埋2342之後，兩隻一齊落左地獄，係咪要等一年先可以入返？

不嬲都唔少人玩歐洲名牌代賺

2342早排沽左@2.25

勁 ，係師父祝福前高位走

一年後痾煙
跟住fatfat退休

已set時間，一年後提自己入貨

【同股不同權．專題】林鄭大仔離職小米 股權唔值錢 中高層紛「跳船」
蘋果動新聞 · 180人追蹤

首隻「同股不同權」股份小米集團（1810），上市不足1年，股價較招股價跌28%之餘，頻頻有開國功臣「跳船」。當中有香港及台灣員工陸續擗炮，就連特首林鄭月娥的兒子林節思近月亦悄悄離職，有分析認為，小米企業形象不討好，加上股價表現差勁，員工察覺公司期權不值錢，自然令員工士氣低落，難以挽留人才。

相比騰訊、阿里巴巴等內地互聯網公司，在小米打工的香港人不算多，最廣為人知的就是林鄭長子林節思，他自2016年4月起加盟小米，先後於軟件部門MIUI及生態鏈部門工作，雖然他入職小米之初滿懷衝勁，但始終未能獨當一面，與內地文化格格不入，入職兩年多以來也未受重用，最終決定離開小米。就林節思離職，小米及特首辦皆拒絕評論。

一直以來，小米文化比較排外，創辦人雷軍用人唯親，加上海外業務優次較低，自然令人才流失，有小米員工坦言：「除了印度，小米基本上很少聘請外國市場當地人，雷軍傾向重用內地人負責海外市場，之前從Google挖角來的Hugo Barra已黯然離開。」

除了林節思，同為香港人的小米聯合創辦人黃江吉，也未能於小米「修成正果」，於去年上市前夕突然宣佈辭職，更被內地媒體形容為「最落魄創辦人」，他跟隨雷軍多年，本來在小米負責米聊、路由器，最終被投閒置散，調至小米探索實驗室，及後改任戰略副總裁，一直被「陰乾」直至離職。

除了香港人，台灣人在小米打工似乎也未盡如人意，上周小米台灣高層大地震，總經理李佳峰宣佈離職，這名協助小米成功以內地企業身份進軍台灣的台灣人，雖為小米在台灣闖出名堂，但卻未能在小米集團更上一層樓，最終決定辭官歸故里，盛傳將加盟台灣連鎖電器店燦坤，而小米最後也放棄用台灣人，找來內地人羅燕接管台灣市場。

對於小米頻頻有員工流失，有小米現任員工透露，主要是因為不少員工在小米上市後發現手上持有的公司期權「不值錢」。根據內地個人所得稅，套現這些期權要繳付最多45%個人所得稅，加上工時超長，每日朝九晚九，令不少員工寧可「止蝕離場」，找一份底薪更好的工作。

該名員工續指，小米期權按照員工任職年資分批發放，做夠5年才能領取100%，至少做夠2年才能領取40%。以林節思為例，他在小米工作時間僅僅超過兩年，也只能拿到應得期權的40%。如果他在入職時獲分發4,000股，在離職時只能拿到1,600股，而由於小米在上市前1拆10，他最終持有小米16,000股，以本周二收市價12.2元計算，這批股權市值不足20萬港元（未扣除行使期權之成本）。

小米在上市時，雷軍聲稱要讓當日買入小米的投資者賺1倍，但股價上市至今已跌近3成，雖然雷軍在今年1月股權解禁之時聲稱自願再鎖定多365日，並以回購托價，但部份早期機構投資者，對小米的態度還是先沽為敬。

小米上市前共進行過9輪融資，當中包括陳啟宗家族的晨興資本（Morningside）、俄羅斯富豪Yuri Milner、立法會前議員梁劉柔芬女兒梁頴宇打骰的啟明創投等等，但也陸續被這些基金接連拋售。

其中Yuri Milner旗下基金Apoletto率先在小米1月9日禁售期結束當日把5.94億股B 股分派予基金投資者，令持股降至披露水平以下的4.99%，基金及承配人雙方往後再減持毋須再披露。在解禁後第2天，盤前競價時段出現過2筆總量達1.2億股的大額成交，涉資11.7億港元，成交價僅8.8港元，較前一交易日收盤價低14.9%，以持股數量推算，相信是機構投資者的拋售。

及至1月16日，又有投資者在場外以9.45元配售2.31億股小米B股，涉及21.8億元，而持有小米2.31億股或以上的機構股東，至少有8家，包括晨興、啟明創投、IDG資本、新加坡主權基金GIC以及Apoletto基金等機構。

有投行分析員認為，小米增長前景備受挑戰，一來以小米「押重飛」的印度市場，將面臨三星的M系列廉價手機的挑戰；二來小米研發開支佔比低，料產品缺乏驚喜；三來市場不看好其增值服務海外收入，認為機構投資者也看淡小米前景，沽貨離場。

小米將於下周二（19日）公佈上季及去年全年業績，綜合券商預測，上季小米非國際財務報告準則下利潤為14.2億元人民幣，全年則為82.52億元。去年首3季小米非國際財務報告準則下利潤為67.01億元人民幣。以該預測計算，現價預測市盈率為29倍，市值2,919億港元。

小米現報12.04元，跌1.3%，成交金額4.81億元。

屌你老母之前IPO香港啲狗官化身財演，話屌米一時跌咗唔使驚云云，又特登漏風聲話柒婆大仔喺屌米撈，佢老母害死啲阿婆，師父幾時出手屌佢老母? 為民請命

師父屌佢老母

沈大師有人埋單了

林太太的五十道陰影

34歲沈卓盈將嫁內衣商人

連呢個沈大師都上到岸
反觀我地師父

恭喜大師上岸

啲圖好正

太過份

師傅上撚咗岸我哋吔屎咩

師母當年點解會嫁比佢

師母跟佢咁多年冇穿冇爛, 擺明命硬啦
同師父對賭, 佢先係真正既股神

分分鐘師母買曬師傅對家收埋咗好多私己錢

師父返到屋企 容光煥發果陣
師母就識做 「小注」買牛仔

如果唔係你以為師傅邊到黎既一手飯食啊 師母早就計劃好一切

呢啲咪就係識嫁囉！
攞第一手料重鎚
正一夫淡婦鎚

原來師母先係高手

可能師父而家返緊既工，執緊既煙頭，全部都係師母暗中部署好。等佢以為自己好淡通殺長做長有

師父長燈輸錢 錦就無錢玩女人
一切都係師母嘅計劃

師母果然高明，70歲都唔俾餐飽嘅師傅食

冇飽飯得黎又肥屍大隻呢下先係高手

弟子甘拜下風

48國全面禁飛波音737MAX8：全球僅剩7家航司還在飛
2019-03-13 20:26 澎湃新闻
-6.15%375.410波音 ()
全球在營737 MAX飛機的航空公司中，僅剩下7家還在繼續執飛。

3月13日，據不完全統計，截至發稿，在擁有737 MAX型號飛機的55家航空公司中，僅有美國的西南航空、美航、美聯航，加拿大的加拿大航空、西捷航空，巴拿馬的巴拿馬航空，以及毛里塔尼亞的毛里塔尼亞航空等7家航空公司還在繼續執飛。

全球對737 MAX機型的停飛指令在3月13日當天密集出台。

截至3月13日下午5時45分，綜合彭博社的不完全統計顯示，有48個國家（或地區）已全面停飛737 MAX，另外還有11個國家的1家或1家以上的航空公司暫停737 MAX運營。

具體而言，48個國家（或地區）包括澳大利亞、奧地利、比利時、保加利亞、中國、克羅地亞、塞浦路斯、捷克共和國、丹麥、愛沙尼亞、芬蘭、法國、德國、希臘、匈牙利、冰島、印度、印度尼西亞、愛爾蘭、意大利、科威特、拉脱維亞、列支敦士登、立陶宛、盧森堡、馬來西亞、馬耳他、荷蘭、新西蘭、挪威、阿曼、波蘭、葡萄牙、羅馬尼亞、新加坡、斯洛伐克、西班牙、瑞典、瑞士、土耳其、阿聯酋、英國、埃及、黎巴嫩、塞爾維亞、泰國、越南。

涉及1家或1家以上航空公司的國家包括：阿根廷、巴西、埃塞俄比亞、韓國、墨西哥、蒙古、摩洛哥、南非、加拿大、斐濟、俄羅斯。

48個宣佈禁飛波音737 MAX 8飛機的國家（或地區）中，有些國家的航空公司本身並不擁有737 MAX機型，但這些國家依舊對該機型實施了禁飛，如奧地利。這意味着，波音737 MAX 8飛機執飛的航班被禁止進入該國領空範圍內。

據民航資源網數據，截至3月13日上午10時，全球在營737 MAX機隊的55家航空公司中，有9家航空公司在繼續執飛737 MAX飛機。不過，很快，這一數字就下降到了7家。泰國獅航和哈薩克斯坦的SCAT航空宣佈停飛737 MAX。

737 MAX是波音最新的單通道飛機家族，包括737 MAX 7、737 MAX 8、737 MAX 9和737 MAX 10機型。 目前，737 MAX的交付量超過370架，其中96架交付給了中國的航空公司，型號全部是737 MAX 8。2017年11月，波音向國航交付首架737 MAX。

此前的3月10日，埃塞俄比亞航空一架波音737 MAX 8飛機發生墜機空難，機上157人全部罹難，這是繼去年10月29日印尼獅航空難事故造成189人罹難後，波音737 MAX 8飛機發生的第二起空難。

此後的3月11日上午，中國民航局向各運輸航空公司下發文件通知，要求暫停波音737 MAX 8商業運行。

這一決定迅速引發全球多國監管部門或航空公司跟進。

目前，美國聯邦航空管理局（FAA）依然維持737 MAX 8的「持續適航性」判斷。但全球已有越來越多的監管機構表示謹慎態度。

除中國民航局之外，當地時間3月12日，歐洲航空安全局（EASA）也對波音737 MAX飛機作出暫停飛行的適航指令。

聲明稱，作為一項預防措施，歐洲航空安全局今天發佈了一項適航指令，該指令自世界標準時間19時生效，暫停所有使用波音737 MAX 8和737 MAX 9機型的航班在歐洲運營。此外，歐洲航空安全局也已暫停所有由上述禁飛機型搭乘的由第三國運營商運行的商業航班進出歐洲領空範圍。

風險提示：上文所示之作者或者嘉賓的觀點，都有其特定立場，投資決策需建立在獨立思考之上。富途將竭力但卻不能保證以上內容之準確和可靠，亦不會承擔因任何不准確或遺漏而引起的任何損失或損害。

熱點要聞

美國2月PPI環比0.1%，預期升0.2%，核心PPI環比0.1%，預期核心PPI升0.2%。

美國1月耐用品訂單環比初值 0.4%，預期 -0.4%，前值 1.2%修正為 1.3%。

英國首相特雷莎·梅的脱歐協議再次被議會拒絕，令英國陷入更深的政治危機，脱歐決定被推遲甚至反轉的可能性變得更高。

北京時間週四凌晨3點，英國議會將就是否排除無協議脱歐進行投票表決，如果議會否決無協議脱歐，那麼北京時間週四晚上或週五凌晨將就推遲脱歐進行投票。

亞歐股市綜述

日本股市遭遇全面拋售，電子和券商股因圍繞全球增長的擔憂下跌，日經指數收跌1.0%，至21290.24點。

香港股市週三全天保持跌勢，一改昨日的出色表現，受亞洲地區股市普遍走軟影響。恆生指數收盤跌0.4%，報28807.45點

A股收盤下跌，近期炒高的科技和題材股重挫，白馬和藍籌股跑贏，風格初現轉換。截至收盤，上證綜指跌1.09%，報3026.95點；創業板指暴跌4.49%，報1693.86點；上證50逆市升0.15%，報2723.96點。

中概股重要新聞

$拼多多()$：盤前跌超8%。盤前公佈的Q4財報顯示，拼多多營收8.22億美元，同比增長379%，但虧損擴大至2.75億美元。此外，銷售費用高達8.762億美元，同比增669%，環比增86.5%。

拼多多CEO黃崢表示，今年產品質量團隊會新增500名員工，來解決產品質量、假冒偽劣問題。

$中通快遞()$：盤前跌3.05%。週二盤後公佈的四季報顯示，中通快遞）四季度營收56.275億元，同比增長29.9%；淨利潤12.789億元，同比增長4.7%。中通快遞董事會已批准發放一筆每股美國存托股票0.24美元的2018年特別股息，將於2018年4月8日向截至2018年4月1日營業時間結束為止的在冊股東發放。

$陌陌()$：盤前漲1.95%。摩根士丹利將陌陌ADR上調至超配，此前為平配。

中概股ETF成交量驟增三倍
時代財經報道，截止3月8日當週，美股市場中流入中國股票ETF的資金增加3倍，市場對中概股的關注情緒短線快速上升，到3月11日收盤，在美上市的中概股指數基金(KWEB)已經從年初的低點36.03美元反彈超過30%，日成交量也從去年第三季度不足100萬股猛漲至約200萬股。

美國公司重要新聞

$谷歌()$：據外媒報道，週三，美國互聯網巨頭谷歌在全球多地發生了產品服務中斷的現象，涉及到了Gmail、在線存儲Drive、谷歌地圖、YouTube視頻網站等產品。

$波音()$：盤前跌1.11%。目前，全球僅有美國的美航、美聯航、西南航空；加拿大的加拿大航空、加拿大西捷航空；巴拿馬的巴拿馬航空的波音737MAX型號飛機還在商業飛行；以及毛里塔尼亞的毛里塔尼亞航空等7家航空公司還在繼續執飛。

$迪士尼()$：盤前微漲0.31%。多家外媒確認，迪士尼（NYSEIS）將在北京時間3月20日中午12點02分，正式以713億美元的價格收購20世紀福克斯 (NASDAQ:FOX)部分資產。這也意味着包括《阿凡達》《X戰警》《死侍》《神奇四俠》等IP將全部歸於漫威麾下。

而在迪士尼此前舉行的年度股東大會上，迪士尼首席執行官鮑勃·伊格爾也曾透露：「一旦交易完成，我們將立即投入運營。」。

$Spotify Technology SA()$：盤前漲0.82%。Spotify在歐盟對蘋果公司提起反壟斷訴訟。

師父祝福 金銀滿屋

突發!!!!!
仆街 漸漸 漸漸咁 連我都覺依家仲係牛市......

三次不認
今日第一次

師父真勤力

夜晚都上85台 搵錢交租

大師 淡！淡！淡！

師父太多fans
上電視是詢眾要求

師父怕唔怕被人拉架

睇a股牛市，美股熊市

(而家美國升大陸跌)

師母先係掌門

會唔會出事

佢係第2個post講話睇埋聽日, 開左call/牛既聽日好走貨

相見恨晚入

比埋link先

師父祝福
一仆一碌

天要崩了

走鬼呀

6869就快20都穿

cfu睇好金一低就買

HKTVmall再出手搶商戶（隨心）

早前提到日式百貨又少一間，恒基發展(097)旗下Unicorn Stores (HK) Ltd. 的九龍灣德福廣場百貨店PIAGO終於在自己網站公布，經營至本月31日後結束營業，但太古的APITA和樂富UNY繼續經營下去，即同大家分享的消息相同。

言歸正傳，網購成為百貨公司和商場的對手之一，有趣的是，香港電視(01137)卻密密走入商場開店，這些門市除了銷售外，更成為網購貨物取貨點及扮演客戶服務中心的角色。不說不知，這間網購商已開了逾40間門市，目標於年內達致160間門市，實行線上線下雙軌發展。

其實，香港電視不經不覺已坐擁400萬名註冊用戶這個龐大潛在客戶群、而商戶方面也逾3000個，提供多達逾20萬件商品及服務，如旅遊保險也可以選購，相信一間百貨公司即使有多巨大也難容得下這種不斷膨脹的規模。聽聞客戶在香港電視的網站逗留時間平均為7分鐘，這數字或許未算突出，但客戶上網購物時或有特定目標才搜索，若果客戶習慣性地瀏覽的話，相信這個逗留時間必會進一步增加。

該集團也未有忽略吸納銷售商，最近更索性推出免上架費及月費，希望搶小商戶玩網購。當然，這些費用免收原因很簡單，就是夥拍GOOGLE做廣告計劃，一年費用入場費為3萬元，GOOGLE替客戶做網絡廣告，商戶從HKTVmall收到訂單後自行派送貨物的話，商戶仍然要支付貨價的12%予香港電視，如經香港電視派送的話，該佣金比率更達22%，即100元生意，香港電視收22元，高的的與低真的要坐下慢慢計。

同商界朋友談起，他承認該網站匯聚人流，靠自己網站去推廣也有困難，何況做買賣，但若果要先送貨予香港電視的貨物處理中心後再作派送，變相造成兩重運輸成本，令他進退維谷，難怪遲遲也未落槌。

夜期又逼害師父

師父祝福國壽 傻既都知要買平保

我屌你個臭麵

我記得舊年唔知3月定6月又係結算夾到咁
頂到星期五

師母保釋佢出黎

網購攪實體店是常態啦
阿馬同阿里都有攪

下期post已開

沈陣營第二百一十一期 － 故熊西邊，人道是，香江判官恆指

好正

沈門爆post速度又快咗咁

慢咗好多，部份舊人好少上水，不過咁我唔使日日開幾個post就真，幾好

因為師父盞大光燈又著返，個個返曬黎跟佢搵食

比18年快咗但不及17年?

等埋鐵頭功大師兄

師父差唔多會吹雞開淡倉，會唔會過29500聖物圖解封? 睇嚟唔係完全冇機會

期指咩事重沽

個市好多機會可以大跌
但又跌唔落咁
我賭聖物會重新開光

17年最快，師父瀨足10000點，好難唔快，之後回落好多舊人冇上水，18年連我都好少睇市，係做過少少操作調整個50萬倉，賬面蝕冇理過，19年冇耐市好返啲就自動贏錢，雖然唔多

噚晚睇咗陣美股先瞓，亂鳩咁估道指形態似上27000,咁港股有機會再上

入得沈門
要信師父
我一定跟到佢落尾

相信師兄弟終會歸位

唔止，睇公海連登仔話邊啲唔得買邊啲都OK㗎，冇呃你，我識條毛美股啊 仲諗住跌多啲再入，點知升咗上去

咩tesla好過apple嗰post?

cfu\|/

話時話
樓王有冇睇芒格本書

邊本? 應該冇喇

窮查理寶典：查理·芒格智慧箴言錄

太厚 喺圖書館睇咗3分1放棄咗

有力高開果然係鳩開

17年個陣最少一日一個啦

qq 個制壞左 唔郁

連登仔
好似有d 人吹到可口可樂世界末日咁
我唔理44個幾照入, 依家都執到d

5仔呢啲實在過氣股，長期都係唔好諗佢，屬於有波幅冇升幅類，係得派息高，炒吓波幅還可以

銀行就算數啦

今日係好友玩完日

噚晚睇咗吓1475日清，唔搏，最少要3.5樓下分幾注先有得諗，純睇圖下行通道，有排未到底，想支持吓解吓情意結都唔得

估唔到喺股市反而中咗樓市常見嘅『長期等跌伏』,真係樓市就冇中過，認真係掌自己嘴

屌那星樓寶號呀

比財演吹一吹個價就咁硬

廢老傳說已經不再

之前買咗手試眼光，打算68蚊附近走咗佢，不過唔知要幾耐，要等個市炒慶先有機會，圖形橫盤橫到悶，市場資金對佢冇興趣，如果大市上，要等炒高晒其他先到佢

大部分連燈仔都係末日撚黎，覺得聽日就世界末日，全世界將會冚球鏟
你睇下有人on9 到賣自住樓做淡，仲有人會信
買樓既就係大地主，有份壓榟香港人
根本連燈個風氣就係憎人富貴厭人貧

當然我地尊敬既師傅都係

業務前景能見度低, 真心搞唔掂
虛擬銀行又唔玩, 遲d其他行上曬軌道再追唔知追唔追到

國際金融妖股搞得起既, 我覺得2888 前景會比5仔好
雖然我對2888d印度it佬無咩信心

可見現實中是loser來

再過多幾日冇耐性可能走咗佢算，賺餐老麥加大3、2舊水好過悶

大陸又瀨屎

我重貨恆生

5仔留比d 醫生收息算 我親戚有百幾萬130 蚊買既蟹貨都打定輸數

嗰啲冇得走喇，入肉咁深，當跌咗喇冇辦法

13x 供埋股 收咁多年息 輸唔多 雖然有機會成本

綜合咗自己買賣過追蹤過嘅幾隻股，已過氣，有波幅冇升幅類，唔適宜儲貨嘅，基本因素冇大作為

5、6 首席代表

機會成本就冇所謂，買唔係一定贏，實際冇大損失先係重要，當每年輸咗擺去定期嘅息口，利疊利計，平咗手嘅話，呢個算係實際損失

領匯D資金係咪走哂去樓寶

師父部署第2口淡倉未

師傅早晨 今日有冇指示

屌!咪撚搞樓寶呀!!!

含指瀨哂屎
師父又贏

師父同麵仔夾份做市

麵哥隻put 25408 5仙個位好硬

跌左7點咁多 師父又要射到一地都係

越跌越多 夠師父J一日

無午間？

出左 money 18 fb

岩岩先出
1點前睇無

師傅睇淡
方向未變
好快大單邊

但唔敢講行咩方向既單邊

Gel頭一陣上東網live

跌多左成倍

但師傅睇淡

港女好硬

【大師午間教路】繼續睇淡
03月14日(四) 13:11

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，大市周四(14日)欠方向，未上破29,000點，但在28,700點有支持，料要等埋周五(14日)兩會閉幕，繼續傾向睇淡大市。

－－－－－－

28700今日咪穿過lor

彈返上去咪就係支持位囉

//繼續傾向睇淡大市//

屌你老母，關鍵時刻絕不含撚

師父唔通準番次
大陸跌咁多

師父尋日話A股牛市

中

其實大陸咩經濟政策都係哂氣
比錢師父叫佢唱衰大a股就搞掂啦

師父莫非係侵侵派過黎嘅卧底

恐怖過核武

繼續傾向睇淡大市。

wow
啲基金又炒番起66

cls

而家個市成日冇啦啦就會炒起一隻公用股
之前823又係咁

咪咁大聲呀！俾人見到會捉肥佬坐洗頭艇呀

師父同船

師父\|/

Cfu冇上東網

沈陣營第二百一十一期 － 故熊西邊，人道是，香江判官恆指

今日東網午間教路 班「打手」抽完師父屌埋東網
好似話唔比「人身攻擊」師父？

有件咁事?

係喎klmjm9東網玩班傻鳩玩到咁大

999

1000